Вечерний звон, вечерний звон! 
Как много дум наводит он
О юных днях в краю родном, 
Где я любил, где отчий дом, 
И как я, с ним навек простясь, 
Там слушал звон в последний раз! 

Уже не зреть мне светлых дней
Весны обманчивой моей! 
И сколько нет теперь в живых
Тогда веселых, молодых! 
И крепок их могильный сон, -
Не слышен им вечерний звон. 

Лежать и мне в земле сырой! 
Напев унылый надо мной
В долине ветер разнесет; 
Другой певец по ней пройдет, 
И уж не я, а будет он
В раздумье петь вечерний звон! 